公屋輪候時間再升 一般申請上樓要等5.5年 申請宗數26.7萬

公屋輪候時間再創新高！房委會公佈最新公屋輪候數字，截至今年9月底，一般申請者的平均輪候時間由今年8月的5.3年，增至5.5年，數字不單繼續遠離政府「3年上樓」目標，再創近19年新高！

根據房委會數字，截至今年9月底，約有15.02萬宗一般公屋申請，非長者一人申請個案約11.75萬，兩者合共達26.77萬宗，較今年8月時的26.85萬宗申請少。

不過，輪候冊時間卻越來越長，一般申請者平均輪候時間為5.5年，較今年8月時的5.3年，上升了0.2年；而長者一人申請者輪候時間則維持2.9年不變。

根據過往數字，1998年公屋輪候平均輪候時間曾達6.6年，2000年回落至5.2年，之後再因停售停建居屋，輪候時間回落至1.8年。惟從2011年起，公屋輪候時間不斷上升，更於今年3月打破5年的關口，今次公布的數字甚至貼近1999年時的6年高位。

對於輪候時間持續上升，民建聯立法會議員柯創盛表示，雖然不感意外，但仍然憂慮。他指出，現時每年公屋「一般申請者」的新增申請個案逾2萬個，但每年新建的公屋卻平均不到1.5萬個單位，此消彼長下，輪候冊越排越長已成「死局」。

他認為，當局必須下定決心，在短期推出租管結合租津的「非常手法」，紓緩基層家庭的租金及迫遷壓力。長遠而言，政府應將「三年上樓」列入《長遠房屋策略》的目標，向社會表明要達至「三年上樓」的公私房屋比例、單位及土地需求。

5.5年咁少

淡友點睇

新移民食屎

全民公屋😊

申請得公屋，都唔會有錢買樓

會更加瘋狂起綠置居，火炭睇嚟一鑊過做綠置司，等富戶交番間屋出嚟

11年掛...5.5年
正正常常唔殘廢
都無可能夠資格申請單人公屋
好似12k 入息？
除左150人才 會咁等之外
真係有幾多香港人會拿呢個人工以下來等公屋

大把
好多野你諗唔到都有

150150150

個個講廣東話都講唔正
講得正個d通常就屋企有老人家
香港d公屋onL9

陸續轉走屋企人名下資產， 等佢夠歲數就優先隊上公屋， 之後用黎換埋資助房屋都唔洗好耐， 期間仲個個月收盡各樣政府福利。

啲大陸狗係撚無錢買

人地大陸幾層樓大把錢又要同你港豬政府講嘅?
落到嚟俾間公屋佢住咬老綜就退休生活

但係政府會將私樓地皮改建公屋呢

單身好似無限年 ，直到65歲入老人隊

大灣區返工等

但證明左有大量需求
始終都係政策問題
所以香港樓市根本唔會大跌
係政策不變前堤下

租金保到先